[
    {
      "questionText": "Qu'est-ce qu'un objet en programmation orientée objet ?",
      "options": [
        "Une instance d'une classe qui peut avoir des propriétés et des méthodes",
        "Un ensemble de variables globales",
        "Un fichier contenant du code source",
        "Un langage de programmation orienté objet"
      ],
      "correctAnswerIndex": 0
    },
    {
      "questionText": "Qu'est-ce qu'une classe en programmation orientée objet ?",
      "options": [
        "Un groupe de fonctions",
        "Un conteneur pour stocker des variables",
        "Une collection d'objets",
        "Un modèle pour créer des objets"
      ],
      "correctAnswerIndex": 3
    },
    {
      "questionText": "Qu'est-ce qu'une méthode en programmation orientée objet ?",
      "options": [
        "Un type de donnée",
        "Un identifiant unique pour un objet",
        "Une fonction appartenant à une classe",
        "Un concept de manipulation de mémoire"
      ],
      "correctAnswerIndex": 2
    },
    {
      "questionText": "Qu'est-ce que l'encapsulation en programmation orientée objet ?",
      "options": [
        "La possibilité de cacher des détails internes d'un objet",
        "La capacité de créer des copies d'objets",
        "La réutilisation du code existant",
        "La création de nouvelles classes à partir d'une classe existante"
      ],
      "correctAnswerIndex": 0
    },
    {
      "questionText": "Qu'est-ce que l'héritage en programmation orientée objet ?",
      "options": [
        "Le processus de création de nouvelles classes à partir d'une classe existante",
        "La capacité d'un objet à être de différents types",
        "L'utilisation de variables locales dans une classe",
        "La copie d'un objet dans un autre objet"
      ],
      "correctAnswerIndex": 0
    },
    {
      "questionText": "Qu'est-ce que le polymorphisme en programmation orientée objet ?",
      "options": [
        "La possibilité d'un objet à être de différents types",
        "La création de nouvelles classes à partir d'une classe existante",
        "L'utilisation de variables globales",
        "La copie d'un objet dans un autre objet"
      ],
      "correctAnswerIndex": 0
    },
    {
      "questionText": "Qu'est-ce que l'abstraction en programmation orientée objet ?",
      "options": [
        "L'utilisation de variables locales dans une classe",
        "La capacité d'un objet à être de différents types",
        "La création de nouvelles classes à partir d'une classe existante",
        "La représentation d'un concept complexe par un modèle plus simple"
      ],
      "correctAnswerIndex": 3
    },
    {
      "questionText": "Qu'est-ce que la surcharge de méthode en programmation orientée objet ?",
      "options": [
        "L'utilisation de variables locales dans une classe",
        "La création de nouvelles classes à partir d'une classe existante",
        "La possibilité de définir plusieurs méthodes avec le même nom mais des paramètres différents",
        "La copie d'un objet dans un autre objet"
      ],
      "correctAnswerIndex": 2
    },
    {
      "questionText": "Qu'est-ce que la surcharge d'opérateur en programmation orientée objet ?",
      "options": [
        "La création de nouvelles classes à partir d'une classe existante",
        "La possibilité de définir plusieurs méthodes avec le même nom mais des paramètres différents",
        "L'utilisation de variables globales",
        "La copie d'un objet dans un autre objet"
      ],
      "correctAnswerIndex": 0
    },
    {
      "questionText": "Qu'est-ce que la composition en programmation orientée objet ?",
      "options": [
        "La création de nouvelles classes à partir d'une classe existante",
        "L'utilisation de variables locales dans une classe",
        "La capacité d'un objet à être de différents types",
        "La création d'objets en utilisant d'autres objets comme parties composantes"
      ],
      "correctAnswerIndex": 3
    }
  ]
  